遇到恐襲點算好

1.當面對暴徒以刀棍攻擊時 :

攻擊路線通常為上下劈砍或斜下方劈砍，以右手持刀為例，運行路線為右上至左下，防範重點是躲至左前方向下位置、向後退、近身/俯身抱腿 (趁暴徒重心不穩推倒)

i.可用衣物在軀幹前左右快速揮動，以幹擾暴徒攻擊，此外亦可盡量往凶器上纏繞，爭取將刀棍扯離暴徒。

ii.伺機反擊時，可用拳擊暴徒喉嚨、鼻，或者用手拮其眼部，用硬質物品（如水樽）擊打效果更好。

iii.當刀棍將要落下，又無處躲避時，可以兩手曲臂護頭，迎面主動快速貼近暴 (越貼近襲擊者，越避開刀棍鋒芒) 設法與其纏抱在一起，用肩部頂住暴徒腋下，使其不能發力，也可向下踎低 (越低越好) 抱住暴徒雙腿用力回拉，出其不意將其摔倒。 無法貼近暴徒時，可略向後退一步，等刀棍襲擊落空，尚未發起第二次襲擊時，迅速屈臂護頭，迎面貼近襲擊者，與其糾纏在一起，糾纏得越緊越有可能化解危機 。

2.當遭遇化學性恐怖襲擊時

i.呼吸道防護。 如果沒有專業防毒面具，可以利用浸水、檸檬汁、或包有泥土的口罩、紗布、手巾等自製簡易器材，遮掩口鼻

3.當面對暴徒揸車衝入人群時

i.如果在廣場，可迅速向較粗壯樹木、水泥路障建築物後躲避，如果在集市，但切記不可緊貼，以防車輛撞擊後產生的衝擊力引致受傷。 亦避免往路燈後、玻璃櫥窗後躲避，以防撞倒撞碎造成二次傷害。

ii.切記得不要背對車輛逃跑，面向或側向來襲車輛，連續地向左或向右快速移動。 當汽車衝撞你時，連續做“之”字形或“O”形移動，可迫使暴徒駕車不停轉向，增加襲擊難度，亦有利於擺脫糾纏。

4.防止被暴徒沖散

市民可以用右手扯住基他市民嘅皮帶/腰帶，可以防止到暴徒嘅衝擊

最後請大家記得要喺暴徒嘅攻擊下保持冷靜，唔好過度驚慌

樓主英明

多謝

pushhhhhhhhh

sad

高質文

用槍嘅話點算

男女都要識返幾招旁身

高汁 推

support

走

push

Push

推

‪十萬簽名，立即聯署！‬

‪【立會要初選 「三不投」聯署】：‬
‪

‪聯署FAQ：‬
‪

繼續返工
核彈都阻止唔到香港人返工